---
label: Как создать своё решение
order: 0
---

Для чего вообще могут пригодиться свои решения?

 - Вы можете сгруппировать туннели, минилендинги и другие ресурсы в одном контексте; 
 - Вы можете использовать параметры и упрощать процесс внесения изменений в ваши туннели; 
 - Решение можно тиражировать как на вашем аккаунте, так и на других, при этом каждая установка абсолютно независима от остальных.

## Создание нового решения { #creating-a-new-solution }

![Форма нового решения](../static/images/creating-a-new-solution01.png)

В разделе [мои решения](../catalog/my_solutions) нажмите кнопку “Создать решение”. При создании нового решения вам необходимо указать название и выбрать один из доступных языков.

Когда вы выбираете шаблон (сейчас доступен только один базовый шаблон), создается решение и туннель в нем с одним шагом.

В базовом шаблоне будет один туннель с одним параметром "Приветствие". Дальше вы можете уже в рамках этого решения добавлять туннели, минилендинги, триггеры и платежные системы.

!!!
Чтобы создать туннель внутри решения, нужно с помощью [меню](../catalog/work_with_solution) перейти в раздел туннели продаж именно этого решения.
!!!

### Создание решения на основе существующих туннелей { #building-a-solution-based-on-existing-tunnels }

![Копия туннелей](../static/images/building-a-solution-based-on-existing-tunnels01.png)

Если при создании вы выбираете шаблон “копия”, то вам необходимо прикрепить один или несколько базовых ресурсов. Вам не обязательно выбирать все доступные туннели/минилендинги, достаточно выбрать один-два туннеля. При копировании мы подхватим все триггеры и другие настройки (в том числе и интернет-магазин, если он подключен). Созданное решение будет содержать копию всех ресурсов, т.е. их редактирование не повлияет на изначально выбранные элементы.

## Работа со сборкой, обновление решения {#build}

После создания решения появляется раздел _Сборка_. Вы увидите что-то похожее на это:

![](../static/images/build.png)

Что такое сборка? Сборка &mdash; это зафиксированное состояние вашего бота. Когда вы будете устанавливать решение, вы установите именно это зафиксированное состояние. Когда вы создали новый туннель или что-то изменили в существующем, это еще не попало в сборку. Хотя когда вы будете запускать эти туннели у себя на аккаунте, они будут актуальными, но установленные решения на вашем или другом аккаунте не получат эти обновления.

Чтобы у всех была актуальная версия, сборку нужно _обновлять_. Зайдите в раздел _Сборка_ и нажмите кнопку _Обновить_. Все, теперь зафиксировано новое состояние сборки. Но это еще не все! Само решение также получило обновление и все ваши клиенты могут [обновить](../catalog/work_with_solution#solution-update) его у себя.

!!!
Пока клиенты не нажмут кнопку "Обновить" в настройках своей копии решения, они не получат свежие правки.
!!!

!!!
Обновление также нужно для того, чтобы обновить список [параметров](./parameters) решения.
!!!

### Быстрый запуск и настройки автозапуска {#quick-start}

В разделе _Сборка_ есть вкладка _Опции_. В ней вы можете указать основной туннель:

![](../static/images/quick-start.png)

Когда у решения указан основной туннель, то появляется плашка с быстрым запуском:

![Когда пользователь установит себе решение, он сможет таким образом быстро запустить туннель](../static/images/quick-start2.png)

А еще появляется новый раздел в настройке — настройки [автозапуска](../tunnels/start_stop):

![Это настройки автозапуска выбранного туннеля](../static/images/quick-start3.png)

!!!
Настройки запуска для главного туннеля не обновляются после установки решения, т.к. этими настройками управляет пользователь.
!!!